<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Django on GKMNGRGN</title>
    <link>https://gokmengorgen.net/tags/django/</link>
    <description>Recent content in Django on GKMNGRGN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Apr 2018 00:12:24 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gokmengorgen.net/tags/django/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>02 - Model Katmanı</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/02-model-katmani/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:12:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/02-model-katmani/</guid>
      <description>Şimdi MTV&amp;rsquo;nin Model katmanına giriş yapacağız; ama bu konuya tek bir yazı yetmeyecek. Bu yazıyı okurken öğrendiklerinizi pekiştirmek için alıştırmaları yapmaya özen gösterirseniz, bir sonraki konuya daha kolay ısınırsınız.
Özet  Django&amp;rsquo;da uygulama oluşturacağız, bundle yapısına kısaca değineceğiz. Model katmanını içerecek basit bir uygulama yazacağız. Model migration script&amp;rsquo;leri oluşturacağız. Bu yazıyla ilgili kodlara buradan erişebilirsiniz.  Oluştur, Oku, Güncelle, Sil Veritabanında veri ile ilgili yapılabilecek dört temel işlemin baş harflerinden oluşuyor CRUD: Create - Read - Update - Delete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 - Başlangıç</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/01-baslangic/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 19:22:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/01-baslangic/</guid>
      <description>Web Framework&amp;rsquo;leri, bir web projesinde duyulabilecek temel ihtiyaçları belli bir amaç doğrultusunda, belli yöntemlerle karşılamaya çalışırlar. Bugüne kadar geliştirilmiş binlerce framework var ve tercihi nasıl yapacağınız konusu tamamen size bağlı. Kararınız Django ise veya Django&amp;rsquo;ya meraklıysanız, bu yazı dizisini sizler için hazırladım. Elimden geldiğince hızlı bir başlangıç yapacağım, detaylara boğmak yok, motivasyonunuzu da yüksek tutmaya çalışacağım.
Özet  Django geliştirme ortamımızı kuracağız. Geliştirme sunucusunu nasıl kullanacağımızı öğreneceğiz. Dizin ve dosya yapımızı inceleyeceğiz, MVC ve MTV konularına kısaca değineceğiz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>