<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life Style on GKMNGRGN</title>
    <link>https://gokmengorgen.net/tags/life-style/</link>
    <description>Recent content in Life Style on GKMNGRGN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2019 17:30:44 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gokmengorgen.net/tags/life-style/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spreadsheet uygulamaları</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/spreadsheet-uygulamalari/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 17:30:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/spreadsheet-uygulamalari/</guid>
      <description>Spreadsheet uygulamaları, şimdiye kadar kullandığım en işlevsel uygulamalar. Excel, Gnumeric, Google Sheet, OpenOffice Calc, hangisi olursa olsun, farketmez. Trello gibi iş takibi olarak kullanabilirsiniz, günlük - haftalık - aylık planlar yapabilirsiniz, veri saklayabilir ve aktarabilirsiniz, mali durumunuzu takip edebilirsiniz. İsviçre çakısı gibi ve üstelik yeni bir icat değil.
Bundan daha işlevsel bir uygulama bulduğumda, bu yazıyı güncelleyeceğim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zincirsiz</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/zincirsiz/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 20:46:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/zincirsiz/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Zinciri kırma&amp;rdquo; sözünü her yeni yıla girmeden önce, yıllık planımı yaparken sosyal medyadan görürdüm, yine Aycan Doğanlar’ın hazırladığı bir projeyle denk geldim bu söze. Sonunda üşenmeyip nedir bu diye araştırdım. Barış Özcan&amp;lsquo;ın 16 Aralık 2018’de hazırladığı videosunu izledim ve şaşırdım. Ben de kendi kendime benzer planlar yapıyordum. Bu sefer yeni yıla onun önerileriyle gireceğim.
Bu resimdeki çizelge bir örnek. Önce biraz anlatayım, aşağıdaki katkı çizelgesini yazılımcı arkadaşlar tanıyacak, GitHub’tan. Dikey olarak haftalara, yatay olarak günlere bölünmüş bu çizelge sayesinde, bir kullanıcının son bir yılda GitHub’taki katkılarını takip etmek mümkün.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müşteri memnuniyeti</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/musteri-memnuniyeti/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:04:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/musteri-memnuniyeti/</guid>
      <description>Aşağıda alternatif iletişim yollarını kullanarak çözdüğüm problemleri ve başvurularımı yazıyorum. Dünyanın neresinde olursak olalım, hiçbir hizmet kusursuz değil. Önemli olan bir sorun olduğunda, sorunların nasıl ve ne kadar sürede çözüldüğü, alternatif iletişim kanallarının olup olmadığı.
 PayPal: Uzun zaman önce açtığım hesabı, mail adresim aynı olmasına rağmen, telefon numaram değiştiği için kurtaramamıştım. Açıklayıcı bir mail attıktan sonra bir otomatik mail geldi, etkisi oldu mu bilmem ama telefonla veya anahtar sorularla doğrulama şartı kalktı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stres</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/stres/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 13:03:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/stres/</guid>
      <description>Üniversiteden arkadaşım derdi:
 Yemeye vereceğin paraya acımayacaksın.
 IT sektöründe çalışanlar masa başı tüm gün oturuyor olsalar da, sürekli zihin yoruyorlar, kafa patlatıyorlar. Epey stresli bir iş yapıyorlar. Kendim için söylediğim şeyleri arkadaşlarıma da söylerim. Gece zoraki çalışma olmaz, hiçbir şey uykundan etmemeli; stresini yönet, zamanını önceden planla, haftasonu neyi seviyorsan onu yap, tutamayacağın sözü verme.
Hayatında eşinle, dostlarınla güzel bir yemek yemek seni stresinden uzaklaştıracaksa, o paraya ve zamana acımayacaksın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Göç</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/goc/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/goc/</guid>
      <description>Bir arkadaşım, “Metroya binerken yüzü gülen insan görmüyorum.” demişti. İstanbul’a geldim geleli, insanların gözlerinin içine baka baka yürürüm. Yüzlerdeki ciddiyet, bana zihinlerinde çok farklı şeyler gezindiğini hissettiriyor. Sanki yüzleriyle zihinleri arasındaki bağlantılar kopmuş gibi. Bu o kadar bulaşıcı bir şey ki, ben de çoğu zaman pek gülümsemiyorum.
Katre adında bir kadın. Bir bankacı, sabahı ve akşamı belli. Kahvaltısı bir poğaçadan ibaret, ancak yürürken yiyebiliyor, bir on dakikalık yürüme mesafesinden sonra metrobüse, oradan aktarma yapıp metroya binecek, sonrasında yine bir beş dakika daha yürümesi gerek.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>