<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>opinion on GKMNGRGN</title>
    <link>https://gokmengorgen.net/tags/opinion/</link>
    <description>Recent content in opinion on GKMNGRGN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2019 12:42:17 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gokmengorgen.net/tags/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>31 Mart seçimlerinde medya</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/31-mart-secimlerinde-medya/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 12:42:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/31-mart-secimlerinde-medya/</guid>
      <description>Konu siyaset değil. Sadece işimizle ilgili küçük bir gözlemimi paylaşmak istiyorum. 31 Mart seçiminde ilk defa hiçbir televizyon kanalını izlemedim, basılı yayınların internet sitelerine bakmadım, takip etmedim. Twitter&amp;rsquo;daki dezenformasyondan kendimi korumak için epey kabarık bir engelleme ve sessize alma listem oluştu. O gece sadece Youtube&amp;rsquo;daki -alternatif- medya vardı benim için.
Artık televizyon kanallarına bakmak yerine Youtube, Twitch, Netflix ve benzeri sitelere bakıyorum ve bunu bir tek ben yapmadığımı en iyi seçim günü anladım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tüketici</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/tuketici/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 20:49:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/tuketici/</guid>
      <description>Hayatta iyi şeyler için emek, sabır ve zaman gerekiyor.
 Resim çizmek; Enstrüman çalmak; Yazılım üretmek; Veya herhangi bir şey üretmek; Hatta kitap bitirmek; Çeviri yapmak; Dert anlatmak; Yazı yazmak; Görsel yayın hazırlamak; Her şey.  Bir tek sosyal medya paylaşımı yapmak ve onu tüketmek kolay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hangi çağda yaşıyoruz?</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/hangi-cagda-yasiyoruz/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 23:48:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/hangi-cagda-yasiyoruz/</guid>
      <description> Teknolojimiz henüz gören bir göz, duyan bir kulak kadar gelişmedi.
Veya henüz bedenimize ihtiyaç duymayacağımız bir çağda değiliz.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spreadsheet uygulamaları</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/spreadsheet-uygulamalari/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 17:30:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/spreadsheet-uygulamalari/</guid>
      <description>Spreadsheet uygulamaları, şimdiye kadar kullandığım en işlevsel uygulamalar. Excel, Gnumeric, Google Sheet, OpenOffice Calc, hangisi olursa olsun, farketmez. Trello gibi iş takibi olarak kullanabilirsiniz, günlük - haftalık - aylık planlar yapabilirsiniz, veri saklayabilir ve aktarabilirsiniz, mali durumunuzu takip edebilirsiniz. İsviçre çakısı gibi ve üstelik yeni bir icat değil.
Bundan daha işlevsel bir uygulama bulduğumda, bu yazıyı güncelleyeceğim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zincirsiz</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/zincirsiz/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 20:46:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/zincirsiz/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Zinciri kırma&amp;rdquo; sözünü her yeni yıla girmeden önce, yıllık planımı yaparken sosyal medyadan görürdüm, yine Aycan Doğanlar’ın hazırladığı bir projeyle denk geldim bu söze. Sonunda üşenmeyip nedir bu diye araştırdım. Barış Özcan&amp;lsquo;ın 16 Aralık 2018’de hazırladığı videosunu izledim ve şaşırdım. Ben de kendi kendime benzer planlar yapıyordum. Bu sefer yeni yıla onun önerileriyle gireceğim.
Bu resimdeki çizelge bir örnek. Önce biraz anlatayım, aşağıdaki katkı çizelgesini yazılımcı arkadaşlar tanıyacak, GitHub’tan. Dikey olarak haftalara, yatay olarak günlere bölünmüş bu çizelge sayesinde, bir kullanıcının son bir yılda GitHub’taki katkılarını takip etmek mümkün.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müşteri memnuniyeti</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/musteri-memnuniyeti/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:04:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/musteri-memnuniyeti/</guid>
      <description>Aşağıda alternatif iletişim yollarını kullanarak çözdüğüm problemleri ve başvurularımı yazıyorum. Dünyanın neresinde olursak olalım, hiçbir hizmet kusursuz değil. Önemli olan bir sorun olduğunda, sorunların nasıl ve ne kadar sürede çözüldüğü, alternatif iletişim kanallarının olup olmadığı.
 PayPal: Uzun zaman önce açtığım hesabı, mail adresim aynı olmasına rağmen, telefon numaram değiştiği için kurtaramamıştım. Açıklayıcı bir mail attıktan sonra bir otomatik mail geldi, etkisi oldu mu bilmem ama telefonla veya anahtar sorularla doğrulama şartı kalktı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uzaktan çalışmak</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/uzaktan-calismak/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/uzaktan-calismak/</guid>
      <description>Bağımsız çalışmak (freelance) ile uzaktan çalışmak (remote) çok karıştırılıyor. Bağımsız çalışanlar aynı zamanda uzaktan çalışıyor veya uzaktan çalışanlar fiziki bir ofise sahip bir şirkette çalışıyor olabilir. Yani uzaktan çalışıyor olmanız, sizi bağımsız çalışan (freelancer) yapmıyor.
Ben yazılımcıyım. Bağımsız çalışmak konusunda çok deneyimim yok. Bu konudaki gözlemim, en azından Türkiye’de hem işi verenin, hem de işi yapanın çok da profesyonel davranmadığı. Bağımsız çalışmak ayrı bir disiplin gerektiren, kendine özgü şartları ve anlaşması olan, hobi veya ek iş olarak bakılamayacak kadar ciddi bir çalışma biçimi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>