<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>uzaktan çalışma on GKMNGRGN</title>
    <link>https://gokmengorgen.net/tr/tags/uzaktan-%C3%A7al%C4%B1%C5%9Fma/</link>
    <description>Recent content in uzaktan çalışma on GKMNGRGN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Mar 2020 21:19:01 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gokmengorgen.net/tr/tags/uzaktan-%C3%A7al%C4%B1%C5%9Fma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zorunlu Uzaktan Çalışma</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/03/zorunlu-uzaktan-calisma/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 21:19:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/03/zorunlu-uzaktan-calisma/</guid>
      <description>Yıl 2020. COVID-19 nedeniyle şirketler çalışanlarını uzaktan çalışmaya zorluyor.

Uzaktan çalışma üzerine yazdığım bir yazıda, &amp;ldquo;uzaktan çalışmayı genelde tercih etmezsiniz, koşullar onu gerektirir.&amp;rdquo; diye yazmışım. Örneklendirmeyi salgın üzerinden yapsaymışım, bugün fütürizmin belini kırmıştım.
Şaka bir yana, bu pratiği deneyimledikten sonra işler nasıl gelişecek, ben de merak ediyorum.
Kendinize iyi bakın, geçmiş olsun, sosyal mesafeli günler diliyorum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uzaktan Çalışma ile İlgili Sorular</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/08/uzaktan-calisma-ile-ilgili-sorular/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 10:49:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/08/uzaktan-calisma-ile-ilgili-sorular/</guid>
      <description>Uzaktan çalışırken karşılaşılan en büyük problem nedir? En büyük problem disiplin.
Ofisin ıskaladığımız avantajları var: Masan, sandalyen, bilgisayarın, tarayıcın ve yazıcın, internetin, ofisin havalandırması, temizliği, hatta ofisteki kahve makinesi, su sebili.. Bunların hepsini sana ofis sağlıyor, bunlardan doğrudan ofis sorumlu oluyor. Bunların bir kısmı gereksiz; ama tüm bunları ofis senin iş yapabilmen, motivasyonun ve disiplinin için sağlıyor.
Uzaktan çalışınca bunlara sen bir çözüm bulmak zorundasın. Ya bir co-working space üyeliği ile, ya da evinin bir odasını kendi disiplinin için hazır hale getirerek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İşverenlere uzaktan çalışma tavsiyesi</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2017/03/isverenlere-uzaktan-calisma-tavsiyesi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2017/03/isverenlere-uzaktan-calisma-tavsiyesi/</guid>
      <description>Beyin göçünün yükseldiği bir dönem, işveren veya üst düzey çalışanların konuyla ilgili yazdığı yazılarda aradığım çok basit bir çözüm vardı: Uzaktan çalışmak.
Çalışanlar uzaktan çalışmak ister, gerekçeleri çok, konuyla ilgili ben dahil birçok çalışan yazı yazmıştır. Ama işverenlerin uzaktan çalışmayla ilgili pek bir fikir paylaşımı yok. Onların ne düşündüğünü merak ediyorum. Görebildiğim tek cümle bu:
 Yurt dışında yaşayan arkadaşlarımdan bu yazıya biraz incindiklerini öğrendim, oradan da her şeyi yapabiliriz diyorlardı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uzaktan çalışmak</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2016/05/uzaktan-calismak/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2016/05/uzaktan-calismak/</guid>
      <description>Bağımsız çalışmak (freelance) ile uzaktan çalışmak (remote) çok karıştırılıyor. Bağımsız çalışanlar aynı zamanda uzaktan çalışıyor veya uzaktan çalışanlar fiziki bir ofise sahip bir şirkette çalışıyor olabilir. Yani uzaktan çalışıyor olmanız, sizi bağımsız çalışan (freelancer) yapmıyor.
Ben yazılımcıyım. Bağımsız çalışmak konusunda çok deneyimim yok. Bu konudaki gözlemim, en azından Türkiye’de hem işi verenin, hem de işi yapanın çok da profesyonel davranmadığı. Bağımsız çalışmak ayrı bir disiplin gerektiren, kendine özgü şartları ve anlaşması olan, hobi veya ek iş olarak bakılamayacak kadar ciddi bir çalışma biçimi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>