<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coding on GKMNGRGN</title>
    <link>https://gokmengorgen.net/tags/coding/</link>
    <description>Recent content in Coding on GKMNGRGN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 May 2018 16:45:30 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gokmengorgen.net/tags/coding/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Django modelinde selectbox kullanımı</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/django-modelinde-selectbox-kullanimi/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 16:45:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/django-modelinde-selectbox-kullanimi/</guid>
      <description>Bazen bir model field&amp;rsquo;ında kullanımı sınırlandırmak veya veriyi denetlemek için basit çözümlere ihtiyacımız var. Örneğin, bir araba markası sorulduğunda kullanıcının kafadan veri girişini engellemek veya Opel - opel gibi büyük - küçük farklarından dolayı oluşacak gereksiz seçenek bölünmelerini önlemek gerekir.
Django notlarım&amp;lsquo;da sürekli dile getirdiğim konu var, bir şeye ihtiyaç duyduğunuzda:
 Mutlaka Django&amp;rsquo;nun kendi dökümantasyonuna bir göz atın. Mutlaka başkaları nasıl çözmüş diye araştırın.  Django dökümantasyonundaki bir örneği alalım ve onun üzerinden gidelim:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07 - Kullanıcı doğrulama</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/07-kullanici-dogrulama/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 23:46:49 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/07-kullanici-dogrulama/</guid>
      <description>Facebook, Twitter, Linkedin, Yemeksepeti, Markafoni, Hepsiburada, Sahibinden&amp;hellip; Hepsi bizim kim olduğumuzu bilmek isterler. Çünkü bize göre içerik üretirler, hizmet verirler, istediklerimizi sunarlar. Biz de ekranlarımızı kullanıcıya özel yapmak, herkes kendi ekranlarını görsün ve yönetsin istiyorsak, benzer bir kimlik doğrulama sistemi kullanmalıyız.
Özet  Django&amp;rsquo;nun en önemli bileşenlerinden biri olan kimlik doğrulama sistemini kullanacağız. Kullanıcı giriş yaptı mı yapmadı mı bilgisini tüm Template katmanında layout dosyamızda tutacağız. Bu yazıyla ilgili kodlara buradan erişebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06 - Bildirimler ve çeviriler</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/06-bildirimler-ve-ceviriler/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 14:36:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/06-bildirimler-ve-ceviriler/</guid>
      <description>Uptime ekranımızda URL&amp;rsquo;lerimizi giriyoruz; ama kullanıcı ile bir etkileşim olmuyor. Gerçekten kaydetti mi, bir sorun mu oldu, ne oldu belli değil. Bir de uygulamayı İngilizce geliştiriyoruz; ama Türkçe yerelde Türkçe arayüz görmek istersek ne yapacağız? Birlikte deneyelim, görelim.
Özet  Django&amp;rsquo;da bildirim altyapısını (Messages Framework1) uygulamamızda kullanacağız. Tüm sayfalarda bildirim mesajlarının nasıl çalıştığını inceleyerek Template katmanına sayfa bağımsız içerik nasıl enjekte ediliyor, bu konuya değineceğiz. Bildirim mesajlarını yerelleştireceğiz. Bu yazıyla ilgili kodlara buradan erişebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05 - Formset</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/05-formset/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 14:30:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/05-formset/</guid>
      <description>Palette uygulamasıyla MTV Katmanları ve Admin paneli ve CRUD ile ilgili giriş seviyesinde bilgiler edindik. Yeni uygulamamız Uptime. Bu uygulamayla yerelleştirme, sayfa isteklerini yönetme ve yetkilendirme, eposta veya sayfa içi bildirimlerle kullanıcıyı bilgilendirme, unittest, komut satırında çalışan scriptler ve bunlarla ilişkili birçok konuya değineceğiz. Formset ile başlıyoruz.
Özet  Uptime uygulamasını yazmaya başlıyoruz. URL&amp;rsquo;leri girmek için Formset kullanıyoruz. İhtiyacımızı görecek bir Django eklentisini yükleyip kullanacağız. Bu yazıyla ilgili kodlara buradan erişebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04 - Template Motoru</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/04-template-motoru/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 00:56:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/04-template-motoru/</guid>
      <description>Eğer içeriği dinamik oluşturuyorsak, ortak sayfa bileşenlerini tekrar tekrar yazmak istemiyorsak, Template katmanını biraz daha yakından tanımamız gerekiyor.
Özet  Template katmanında layout kullanımına bir örnek göstereceğiz. Örnek bir template tag ve filter yazmayı deneyeceğiz. Admin panelimizde, göze hoş görünmesi için bir stil düzenlemesi yapacağız. Bu yazıyla ilgili kodlara buradan erişebilirsiniz.  Layout Kullanımı Template dosyaları yazmaya başladıkça bir şeyleri tekrar etmeye başlayacaksınız. Birçoğunun içinde head ve body var, bir çoğunda ortak stil dosyalarını kullanacaksınız, hatta hangi sayfa olursa olsun bazı meta tagları hiç değişmeyecek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03 - Admin Paneli</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/03-admin-paneli/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 00:02:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/03-admin-paneli/</guid>
      <description>Model objemizi oluşturduktan sonra hemen veri girişi yapsak, denesek, kontrol etsek nasıl olurdu? Django&amp;rsquo;nun en güzel yanlarından biri olan Django Admin&amp;rsquo;e el atalım mı? Önce modelimizde biraz değişiklik yapmamız gerek.
Özet  İkinci bir migration script oluşturma denemesi yapacağız. Model katmanında ilk sinyal denememizi yapacağız. Palette modelimizi Django Admin panelinde göreceğiz. Resim yükleyebilmek için form sayfası, resmin renk kodlarını görüntüleyebilmek için detay sayfası hazırlayacağız. Bu yazıyla ilgili kodlara buradan erişebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02 - Model Katmanı</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/02-model-katmani/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:12:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/02-model-katmani/</guid>
      <description>Şimdi MTV&amp;rsquo;nin Model katmanına giriş yapacağız; ama bu konuya tek bir yazı yetmeyecek. Bu yazıyı okurken öğrendiklerinizi pekiştirmek için alıştırmaları yapmaya özen gösterirseniz, bir sonraki konuya daha kolay ısınırsınız.
Özet  Django&amp;rsquo;da uygulama oluşturacağız, bundle yapısına kısaca değineceğiz. Model katmanını içerecek basit bir uygulama yazacağız. Model migration script&amp;rsquo;leri oluşturacağız. Bu yazıyla ilgili kodlara buradan erişebilirsiniz.  Oluştur, Oku, Güncelle, Sil Veritabanında veri ile ilgili yapılabilecek dört temel işlemin baş harflerinden oluşuyor CRUD: Create - Read - Update - Delete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 - Başlangıç</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/01-baslangic/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 19:22:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/django-notlarim/01-baslangic/</guid>
      <description>Web Framework&amp;rsquo;leri, bir web projesinde duyulabilecek temel ihtiyaçları belli bir amaç doğrultusunda, belli yöntemlerle karşılamaya çalışırlar. Bugüne kadar geliştirilmiş binlerce framework var ve tercihi nasıl yapacağınız konusu tamamen size bağlı. Kararınız Django ise veya Django&amp;rsquo;ya meraklıysanız, bu yazı dizisini sizler için hazırladım. Elimden geldiğince hızlı bir başlangıç yapacağım, detaylara boğmak yok, motivasyonunuzu da yüksek tutmaya çalışacağım.
Özet  Django geliştirme ortamımızı kuracağız. Geliştirme sunucusunu nasıl kullanacağımızı öğreneceğiz. Dizin ve dosya yapımızı inceleyeceğiz, MVC ve MTV konularına kısaca değineceğiz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geliştiriciler için Windows 10 Pro</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/gelistiriciler-icin-windows-10-pro/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/gelistiriciler-icin-windows-10-pro/</guid>
      <description>Bu yazıda sözünü ettiğim işletim sistemi ve sürümü Windows 10 Pro’dur. Amacım yazılım geliştiriciler için Windows 10 Pro’nun alternatif bir geliştirme ortamı olduğunu anlatmaktır. Windows 8 değil, Windows 10 Home da değil, sadece Windows 10 Pro. Karar elbette sizin.
Genel Görünüm Uzun süre Linux dağıtımı ve MacOS kullanan birisi olarak ilk Windows izlenimim çok kötüydü. Font rendering Ubuntu’dan bile kötüydü. Masaüstü ortamı KDE’den bile karışıktı. Klavye kısayollarını yeni baştan öğrenmem, alışmam gerekecekti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vagrant ile proje geliştirme</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/vagrant-ile-proje-gelistirme/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/vagrant-ile-proje-gelistirme/</guid>
      <description>Monolitik yapıda bir web projesinin iskeletini oluşturup, projeyi geliştirmek için bir geliştirme ortamına ihtiyacımız var. Geliştirme ortamını hazırlarken bazı ayrıntıları göz önünde bulundurmak gerekir:
 Projede tek başıma mı olacağım? Tek başıma değilsem ekip arkadaşlarım kurulumda sorun yaşarlar mı? Tek başıma bile olsam, yerelimde yaşamadığım bir sorunu sunucuda yaşarsam bununla nasıl başa çıkacağım veya bu ihtimalın olmaması için ne yapabilirim? Bağımlılıklarda sürüm çakışması yaşarsam bunu nasıl çözeceğim? Geliştirme ortamımı diğerlerinden nasıl izole edebilirim?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emacs&#39;e nereden başlamalı?</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/blog/emacse-nereden-baslamali/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/blog/emacse-nereden-baslamali/</guid>
      <description>Yazılım dünyasının en eski editörlerinden Emacs, günümüzdeki diğer popüler editörlerden farklı bir kullanma ve öğrenme disiplini istiyor. Bazı temel özelliklerini öğrenmeden editörde bir dosya açmak bile zor. O nedenle Emacs’in kendi içinde gelen tutorial’ını en azından bir kez okumak, öğrendiklerini uygulamak ve birkaç hafta sabırla kullanmak gerekiyor.
Emacs Linux, Windows ve macOS işletim sistemlerinde çalışıyor. Yükleyip editörü açtığınızda ilk hali muhtemelen arzu ettiğiniz gibi görünmeyecek. Bir yandan Emacs’i öğrenirken, bir yandan da kendi zevkinize göre özelleştirmeye başlamanızı öneriyorum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>