<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python Deneyimlerimiz on GKMNGRGN</title>
    <link>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/</link>
    <description>Recent content in Python Deneyimlerimiz on GKMNGRGN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Python’da Karakter Dizisi İşlemleri</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/pythonda-karakter-dizisi-islemleri/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/pythonda-karakter-dizisi-islemleri/</guid>
      <description>(http://www.gokmengorgen.net adresinden alıntıdır.)
Geçenlerde bir arkadaşım, Python 3′te gettext modülünün nasıl kullanılacağını sormuştu, ben de henüz 3.* sürümünü denemediğim için bir cevap verememiştim. Hala da verebilecek aşamada değilim; ama bu konu üzerinde biraz araştırma yaparken, ilginç bir internet sayfasıyla1 karşılaştım. Aşağıda paylaşacağım kodların ve bilgilerin Python 2.* serisinde çalışmaması söz konusu olabilir.
Python’da karakter dizilerini iki biçimde çağırabiliyoruz:
 Karakter dizileri için % işleyicisi2. string.Template modülü3  % işleyicisiyle kullanım örneği, Python belgelerinde verilmiş:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django Notları - 3</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/django-notlar-3/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/django-notlar-3/</guid>
      <description>Django&amp;rsquo;da şablon kavramını anlatmadan önce, şablondan ne anlamamız gerektiği konusunu belirginleştirelim. Örneğin, cep telefonlarımızda hazır mesajlar yazıp kaydedebiliyoruz veya daha önce kaydedilmiş olanları gerektiğinde kullanabiliyoruz. &amp;ldquo;İşteyim, döneceğim&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Beni 10 dakika sonra ara.&amp;rdquo; gibi bence gereksiz olan bu hazır mesajlar şablon diye geçiyor.
Ama Django&amp;rsquo;daki şablonlarımız, projemizin çok önemli bir parçası olarak karşımıza çıkıyor. Bir veya birkaç değişkene, bütün veya parça halinde html kodlarını yazmak; tanımladığımız fonksiyonları o değişkene çağırmak ve bu kodu yorumlatmak, kodu hem çirkinleştirecek; hem de projenin gelişimini çok zorlaştıracaktır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django Notları - 2</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/django-notlar-2_09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/django-notlar-2_09/</guid>
      <description>Bir içerik düşünün, bulunduğunuz sayfanın linki ile ilişkilendirilmiş. Çağrılan sayfanın adresine göre, tanımladığınız fonksiyonları kullanmak, o sayfada görüntülemek istiyorsunuz. Peki bunu nasıl yapabiliriz? Önceki örneğimizde, fonksiyonlarımızı nerede tanımlayıp (views.py), adresleri nerede tanımlayacağımızı (urls.py) öğrenmiş olduk. Bu araçları kullanarak, web tarayıcımızda zaman bilgilerini göstermeyi başardık.
Şimdiki örneğimiz ise, dinamik internet sayfalarını nasıl oluşturacağımız ile ilgili. Amacımız basit; adresteki dizin numarasıyla sayfamızdaki saat bilgisini ilişkilendirmek; yani dizin numarası kaçsa, sayfamız da o kadar saat ileriyi gösterecek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django Notları - 1</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/djangoya-balamak_06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/djangoya-balamak_06/</guid>
      <description>Girizgah Merhabalar. Bu belge, Django&amp;rsquo;yu öğrenirken DjangoBook1 sitesinden aldığım, biriktirdiğim notlardan oluşmuştur. Belgenin tamamen kusursuz olduğu veya anlatımının çok iyi olduğu konusunda bir garanti vermiyorum; fakat yine de size yardımcı olabilecek notlar bulabileceğinizi umuyorum. Ayrıca, belge ile ilgili bir yanlışlık veya anlatmamı istediğiniz bir nokta olursa, eposta adresimi kullanarak benimle iletişime geçebilirsiniz:
Not: Django&amp;rsquo;nun ne olduğu, neden onu seçmemiz gerektiği; bu projenin hangi amaçla ortaya çıkarıldığı ve gelişimi hakkında bilgiler, belgeyi kısa tutmak için verilmemiştir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turşular ve Birkaç Os Fonksiyonu - 1</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/turular-ve-birka-os-fonksiyonu-1/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/turular-ve-birka-os-fonksiyonu-1/</guid>
      <description>Python kodlaması yaparken, terminalde çok sık kullandığım birçok komutu birer parametreyle halledebileceğim bir program yazmıştım ve geçenlerde de duyurmuştum: Tiss. Parametresiz haliyle, sadece uzantılarına göre silmesini istediğim dosyaları, boş dizinleri ve python programı inşa ederken ortaya çıkan inşa dizinini siliyor. Örneğin, hede.txt dosyasını Vim&amp;rsquo;de yazıp tekrar kaydettiğimde, aynı dizinde hede.txt~ dosyası oluşuyor. Bir tane olsa hadi neyse; ama bazen .pyc, #, ~, .db gibi bir sürü gereksiz dosya öyle birikiyor ki, gerçekten tek bir komuta ihtiyacınız olabiliyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tisssss, Tisssss!</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/tisssss-tisssss/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/tisssss-tisssss/</guid>
      <description>Python&amp;rsquo;da programlama yaparken işleri terminalden yürütmek açıkçası bana çok fazla zaman kazandırıyor; ama bazen feci yanlışlar yaptığım oluyor. Mesela, yanlışlıkla *.pyc&amp;rsquo;leri de svn&amp;rsquo;ye aktarmak (özellikle bkz: Mirat Can Bayrak), build dizinini silmek yerine src dizinini svn&amp;rsquo;ye atamadan yanlışlıkla silmek vesaire..
Bu tip felaketlerin üstesinden gelmek için, ben de ilk başlarda &amp;ldquo;silgi&amp;rdquo; diye bir program yapmıştım. Amacım boş dizinleri ve inşa dosyalarının bulunduğu &amp;ldquo;build&amp;rdquo; dizinlerini silmek, *.pyc, *~, *#, *.db ve benzeri işime yaramayacak dosyaları tek seferde yok etmekti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurtar Beni Lambda</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/tek-satrlk-dng/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/tek-satrlk-dng/</guid>
      <description>Bazen öyle şeylere ihtiyaç duyuyorum ki, &amp;ldquo;Bunun için de şimdi bilmem kaç satır döngü oluşturmaya değer mi?&amp;rdquo; diye düşünmeden olmuyor. Mesela XfceP&amp;rsquo;i yaparken de öyle bir olayla karşılaşmıştım.
Sizi bilmem ama, böylesi basit bir şey için döngü oluşturmayı da fazlasıyla lüks buldum, o nedenle de lambda bazı yerlerde gerçekten işe yarayan bir araç. Özellikle, for döngüsü içinde birkaç tane daha döngü kurunca, bir tiksinti kaplıyor içimi, şu linkte1 anlatıldığı gibi:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kodlarken</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/ilk-setuppy-kullanrken/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/python-deneyimlerimiz/ilk-setuppy-kullanrken/</guid>
      <description>Python ile programlama yaparken proje arkadaşım Mirat&amp;rsquo;le beraber (hatta ona çaktırmadan) bir kural listesi oluşturmuştum. Paylaşayım dedim:
 Programın anadili İngilizce olmalı. Noktalama işaretlerinden önce boşluk bırakılmaz, sonra bırakılır. Operatörlerden hem önce, hem de sonra boşluk bırakılır. (), {} ve []&amp;lsquo;lerden önce boşluk bırakılmaz, sonra bırakılır; hatta bir alt satıra konulur. Eğer çıktı ekrana yazdırılacaksa &amp;quot; &amp;ldquo;; yazdırılmayacaksa &#39; &#39; kullan. Her fonksiyonun altına açıklama gir. Türkçe&amp;rsquo;mizi güzel kullanalım, trafik kurallarına uyalım.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>