<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>düşünce on GKMNGRGN</title>
    <link>https://gokmengorgen.net/tr/tags/d%C3%BC%C5%9F%C3%BCnce/</link>
    <description>Recent content in düşünce on GKMNGRGN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2020 17:10:06 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gokmengorgen.net/tr/tags/d%C3%BC%C5%9F%C3%BCnce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Amortisman</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/01/amortisman/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 17:10:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/01/amortisman/</guid>
      <description>Umut Gökbayrak&amp;rsquo;ın sadeleşmek üzerine yazdığı öneriler1, şuanki durumumu gözden geçirmek için iyi bir fırsat oldu. Açıkçası kendimi ironik bir şekilde şanslı hissettim çünkü bir insanın ciddi bir sağlık gideri, yaşam standardını koruyabilmek için kurtulamadığı bir bağımlılığı olunca, sadeleşmek bir zorunluluk haline geliyor.
Almak istediğim her ürün veya hizmet için önceden bir değer biçiyorum. Bu bazen kolay, bazen zor oluyor. Her seferinde kendime sorduğum iki soru var:
 Bunu ne kadar süre kullanacaksın ve bu süre boyunca hangi ihtiyaçlarını giderecek?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altın Rehber</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/08/altin-rehber/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 13:43:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/08/altin-rehber/</guid>
      <description>Bağımlılıklardan nefret ediyorum. Bu nedenle sahip olduğum her eşya için kendime bazı sorular soruyorum. Bu bir araba, bilgisayar veya bir internet hizmeti olabilir:
 Ne kadar süre kullanmayı düşünüyorum? İşimi gerçekten görüyor mu? Hangi sorunumu çözecek ve daha önce nasıl çözüyordum? Birçok alternatif varken bunu niye tercih ettim? Bozulursa ne yapacağım?  Bu konuya girmeden önce kendimden bir şey anlatmak istiyorum. Adından olsa gerek, her Kurban bayramı, Kurban grubunu hatırlarım. Bana enstrümanı sevdiren, üniversitemin renkli geçmesine vesile olan, hayatı türlü türlü deneyimlediğim bir grup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPad Üzerine İlk İncelemem</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/08/ipad-uzerine-ilk-incelemem/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 15:24:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/08/ipad-uzerine-ilk-incelemem/</guid>
      <description>Daha efektif kullanmak amaçlı ikinci bir laptop yerine iPad kullanmaya başladım. Birşeyler okumak, mailleri cevaplamak, işleri kontrol etmek için mükemmel olsa da, tabletleri bir laptop gibi kullanmak hala mümkün değil.
Bu yüzden ana PC&amp;rsquo;ye uzaktan bağlanmayı denedim. Ancak bu da benim için tatmin edici olmadı. iOS 13 ve birkaç güncelleme geldikten sonra tekrar karşılaştırmak için bazı notlar aldım.
Olumlu Yanlar  Tablet modunda, bütün uygulama ekranları otomatik olarak tam boyutlu hale geliyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tüketici</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/02/tuketici/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 20:49:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/02/tuketici/</guid>
      <description>Hayatta iyi şeyler için emek, sabır ve zaman gerekiyor.
 Resim çizmek; Enstrüman çalmak; Yazılım üretmek; Veya herhangi bir şey üretmek; Hatta kitap bitirmek; Çeviri yapmak; Dert anlatmak; Yazı yazmak; Görsel yayın hazırlamak; Her şey.  Bir tek sosyal medya paylaşımı yapmak ve onu tüketmek kolay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018&#39;de keşfettiğim en iyi laptoplar</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/06/2018-en-iyi-laptoplar/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 23:38:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/06/2018-en-iyi-laptoplar/</guid>
      <description>2018&amp;rsquo;in ortasındayız ve henüz Apple yeni ürünlerini tanıtmadı, 8. nesil Intel işlemciler henüz yeteri kadar yaygınlaşmadı, piyasada alternatif olarak 2. Nesil AMD Ryzen 7 işlemcili laptop neredeyse yok. Yazıyı arada yeni keşifler yaptıkça güncellemeyi düşünüyorum, sonraki bilgisayarınız için bir kaynak olur umarım.
Güncellemeler  Monster Tulpar T5 için görüş eklendi. Anlatım bozukluğu düzeltmesi. Yazıyı kısalttım, yazım hatalarını düzelttim.  Öncelikle seçtiğim laptopların genellikle oyun bilgisayarı olduğunu göreceksiniz. Bu, Macbook Pro gibi çok tercih edilen bir ürünün fiyatını baz almamdan kaynaklanıyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stres</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/05/stres/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 13:03:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/05/stres/</guid>
      <description>Üniversiteden arkadaşım derdi:
 Yemeye vereceğin paraya acımayacaksın.
 IT sektöründe çalışanlar masa başı tüm gün oturuyor olsalar da, sürekli zihin yoruyorlar, kafa patlatıyorlar. Epey stresli bir iş yapıyorlar. Kendim için söylediğim şeyleri arkadaşlarıma da söylerim. Gece zoraki çalışma olmaz, hiçbir şey uykundan etmemeli; stresini yönet, zamanını önceden planla, haftasonu neyi seviyorsan onu yap, tutamayacağın sözü verme.
Hayatında eşinle, dostlarınla güzel bir yemek yemek seni stresinden uzaklaştıracaksa, o paraya ve zamana acımayacaksın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Göç</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2016/10/goc/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2016/10/goc/</guid>
      <description>Bir arkadaşım, “Metroya binerken yüzü gülen insan görmüyorum.” demişti. İstanbul’a geldim geleli, insanların gözlerinin içine baka baka yürürüm. Yüzlerdeki ciddiyet, bana zihinlerinde çok farklı şeyler gezindiğini hissettiriyor. Sanki yüzleriyle zihinleri arasındaki bağlantılar kopmuş gibi. Bu o kadar bulaşıcı bir şey ki, ben de çoğu zaman pek gülümsemiyorum.
Katre adında bir kadın. Bir bankacı, sabahı ve akşamı belli. Kahvaltısı bir poğaçadan ibaret, ancak yürürken yiyebiliyor, bir on dakikalık yürüme mesafesinden sonra metrobüse, oradan aktarma yapıp metroya binecek, sonrasında yine bir beş dakika daha yürümesi gerek.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>