<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>düşünce on GKMNGRGN</title>
    <link>https://gokmengorgen.net/tr/tags/d%C3%BC%C5%9F%C3%BCnce/</link>
    <description>Recent content in düşünce on GKMNGRGN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Oct 2020 18:26:18 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://gokmengorgen.net/tr/tags/d%C3%BC%C5%9F%C3%BCnce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Biz Şehirleşmeden Kaybettik</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/10/biz-sehirlesmeden-kaybettik/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 18:26:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/10/biz-sehirlesmeden-kaybettik/</guid>
      <description>Üç yıldır Köpenick&amp;rsquo;teyim. İlk zamanlar hep geçmişimi anımsadım. Ben doksanlarda Tekirdağ&amp;rsquo;da bir memur çocuğuydum. Zengin bir ailede büyümedim ama bahçesi, otoparkı, oyun alanı olan bir lojmanda oturduk, yazlarım sosyal dinlenme tesisinde geçti. Karavan kiralardık, sıkıldıkça denize girer, acıktıkça kantinde tost ve kola söylerdik kendimize. Normal hayatta bir araya gelemeyeceğim arkadaşlarla çeşitli oyunlar oynar, muhabbet eder, gelecek yıl ne yapacağımızı konuşurdum. Yanlış hatırlamıyorsam, Şekerbank&amp;rsquo;ta kullanabileceğimiz bayram kuponları olurdu, onunla üstümüze başımıza yeni giysiler alırdık.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navorski Şanssızlığı</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/08/navorski-sanssizligi/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 23:47:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/08/navorski-sanssizligi/</guid>
      <description>Viktor Navorski şanssızlığı, dokuz aylık işkence nihayet son buldu. Bundan sonra olacaklar hakkında hiçbir fikrim yok. Eski ben&amp;rsquo;e söyleyeceğim bazı şeyler var, bunların siz diğer okuyuculara katkısı ne olur, bilmiyorum. Belki dünya dertlerinizde yalnız olmadığını hatırlamak sizi bir nebze rahatlatır.
  Kapalı bir kutu gibi, dışarıya hiçbir şey sızdırmayan garip bir insansın diyen tüm arkadaşlarıma duyurulur, buyrun bir seferlik. Ne düşünüyorsam yazıyorum.
  Dopamine fasting lafı tanıdık geliyor mu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Çeşitlilik ve Engellilik</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/03/cesitlilik-ve-engellilik/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 22:34:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/03/cesitlilik-ve-engellilik/</guid>
      <description>Türkiye&amp;rsquo;de yeteri kadar önem verilmeyen iki kavram hakkında dikkat çekmek istiyorum:
Diversity (Çeşitlilik): Bireylerin dili, dini, ırkı, cinsiyeti, cinsel yönelimi, ideolojisi, kültürü, giyim tarzı farklı farklıdır. Birlikte çalıştığımız, vakit geçirdiğimiz, aynı çevrede bulunduğumuz insanların çeşitliliği sayesinde bir konu hakkında farklı detayları görmek kolaylaşır, ürün veya hizmetin erişilebilirliği artar, yapılan iş kapsayıcı olur.
Disability (Engellilik): Bireyin yaşamsal faaliyetlere katılımında birebir çözümü olmayan kısıtlamalar engellilik olarak tanımlanabilir. Diversity&amp;rsquo;den farklı olarak disability&amp;rsquo;de ek bir çabaya ihtiyaç duyulur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Çeşitsizlik Neden Bir Sorundur?</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/02/cesitsizlik-neden-bir-sorundur/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 17:03:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/02/cesitsizlik-neden-bir-sorundur/</guid>
      <description>Harvard Business Review üyeliğim bittiği için kaynağı bulamadım. Hatırladığım kadarıyla bir yazıda şöyle bir soru vardı: Neden çok az kadın CEO var? Cevap: Çünkü yönetici olmanın kurallarını erkekler belirledi.
Bu bir tür yumurta - tavuk metaforu gibi. Toplumun yarısını oluşturan kadınlar, nasıl oluyor da benim bulunduğum sektörde azınlık konumuna düşüyor? Yaptığımız işte erkek olmayı gerektirecek bir şey mi var? Sorunun kaynağı tam olarak neresi, bilmiyorum. Kadınlar başından beri bu alanlarda hep isteksiz miydiler, yoksa erkekler onları bilerek veya bilmeden sektör dışına mı itti?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amortisman</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/01/amortisman/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 17:10:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2020/01/amortisman/</guid>
      <description>Umut Gökbayrak&amp;rsquo;ın sadeleşmek üzerine yazdığı öneriler1, şuanki durumumu gözden geçirmek için iyi bir fırsat oldu. Açıkçası kendimi ironik bir şekilde şanslı hissettim çünkü bir insanın ciddi bir sağlık gideri, yaşam standardını koruyabilmek için kurtulamadığı bir bağımlılığı olunca, sadeleşmek bir zorunluluk haline geliyor.
Almak istediğim her ürün veya hizmet için önceden bir değer biçiyorum. Bu bazen kolay, bazen zor oluyor. Her seferinde kendime sorduğum iki soru var:
 Bunu ne kadar süre kullanacaksın ve bu süre boyunca hangi ihtiyaçlarını giderecek?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altın Rehber</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/08/altin-rehber/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 13:43:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/08/altin-rehber/</guid>
      <description>Bağımlılıklardan nefret ediyorum. Bu nedenle sahip olduğum her eşya için kendime bazı sorular soruyorum. Bu bir araba, bilgisayar veya bir internet hizmeti olabilir:
 Ne kadar süre kullanmayı düşünüyorum? İşimi gerçekten görüyor mu? Hangi sorunumu çözecek ve daha önce nasıl çözüyordum? Birçok alternatif varken bunu niye tercih ettim? Bozulursa ne yapacağım?  Bu konuya girmeden önce kendimden bir şey anlatmak istiyorum. Adından olsa gerek, her Kurban bayramı, Kurban grubunu hatırlarım. Bana enstrümanı sevdiren, üniversitemin renkli geçmesine vesile olan, hayatı türlü türlü deneyimlediğim bir grup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPad Üzerine İlk İncelemem</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/08/ipad-uzerine-ilk-incelemem/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 15:24:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/08/ipad-uzerine-ilk-incelemem/</guid>
      <description>Daha efektif kullanmak amaçlı ikinci bir laptop yerine iPad kullanmaya başladım. Birşeyler okumak, mailleri cevaplamak, işleri kontrol etmek için mükemmel olsa da, tabletleri bir laptop gibi kullanmak hala mümkün değil.
Bu yüzden ana PC&amp;rsquo;ye uzaktan bağlanmayı denedim. Ancak bu da benim için tatmin edici olmadı. iOS 13 ve birkaç güncelleme geldikten sonra tekrar karşılaştırmak için bazı notlar aldım.
Olumlu Yanlar  Tablet modunda, bütün uygulama ekranları otomatik olarak tam boyutlu hale geliyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31 Mart seçimlerinde medya</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/04/31-mart-secimlerinde-medya/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 12:42:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/04/31-mart-secimlerinde-medya/</guid>
      <description>Konu siyaset değil. Sadece işimizle ilgili küçük bir gözlemimi paylaşmak istiyorum. 31 Mart seçiminde ilk defa hiçbir televizyon kanalını izlemedim, basılı yayınların internet sitelerine bakmadım, takip etmedim. Twitter&amp;rsquo;daki dezenformasyondan kendimi korumak için epey kabarık bir engelleme ve sessize alma listem oluştu. O gece sadece Youtube&amp;rsquo;daki -alternatif- medya vardı benim için.
Artık televizyon kanallarına bakmak yerine Youtube, Twitch, Netflix ve benzeri sitelere bakıyorum ve bunu bir tek ben yapmadığımı en iyi seçim günü anladım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tüketici</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/02/tuketici/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 20:49:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/02/tuketici/</guid>
      <description>Hayatta iyi şeyler için emek, sabır ve zaman gerekiyor.
 Resim çizmek; Enstrüman çalmak; Yazılım üretmek; Veya herhangi bir şey üretmek; Hatta kitap bitirmek; Çeviri yapmak; Dert anlatmak; Yazı yazmak; Görsel yayın hazırlamak; Her şey.  Bir tek sosyal medya paylaşımı yapmak ve onu tüketmek kolay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hangi çağda yaşıyoruz?</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/02/hangi-cagda-yasiyoruz/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 23:48:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/02/hangi-cagda-yasiyoruz/</guid>
      <description> Teknolojimiz henüz gören bir göz, duyan bir kulak kadar gelişmedi.
Veya henüz bedenimize ihtiyaç duymayacağımız bir çağda değiliz.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spreadsheet uygulamaları</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/01/spreadsheet-uygulamalari/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 17:30:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2019/01/spreadsheet-uygulamalari/</guid>
      <description>Spreadsheet uygulamaları, şimdiye kadar kullandığım en işlevsel uygulamalar. Excel, Gnumeric, Google Sheet, OpenOffice Calc, hangisi olursa olsun, farketmez. Trello gibi iş takibi olarak kullanabilirsiniz, günlük - haftalık - aylık planlar yapabilirsiniz, veri saklayabilir ve aktarabilirsiniz, mali durumunuzu takip edebilirsiniz. İsviçre çakısı gibi ve üstelik yeni bir icat değil.
Bundan daha işlevsel bir uygulama bulduğumda, bu yazıyı güncelleyeceğim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zincirsiz</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/12/zincirsiz/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 20:46:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/12/zincirsiz/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Zinciri kırma&amp;rdquo; sözünü her yeni yıla girmeden önce, yıllık planımı yaparken sosyal medyadan görürdüm, yine Aycan Doğanlar’ın hazırladığı bir projeyle denk geldim bu söze. Sonunda üşenmeyip nedir bu diye araştırdım. Barış Özcan&amp;lsquo;ın 16 Aralık 2018’de hazırladığı videosunu izledim ve şaşırdım. Ben de kendi kendime benzer planlar yapıyordum. Bu sefer yeni yıla onun önerileriyle gireceğim.
Bu resimdeki çizelge bir örnek. Önce biraz anlatayım, aşağıdaki katkı çizelgesini yazılımcı arkadaşlar tanıyacak, GitHub’tan. Dikey olarak haftalara, yatay olarak günlere bölünmüş bu çizelge sayesinde, bir kullanıcının son bir yılda GitHub’taki katkılarını takip etmek mümkün.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müşteri memnuniyeti</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/12/musteri-memnuniyeti/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:04:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/12/musteri-memnuniyeti/</guid>
      <description>Aşağıda alternatif iletişim yollarını kullanarak çözdüğüm problemleri ve başvurularımı yazıyorum. Dünyanın neresinde olursak olalım, hiçbir hizmet kusursuz değil. Önemli olan bir sorun olduğunda, sorunların nasıl ve ne kadar sürede çözüldüğü, alternatif iletişim kanallarının olup olmadığı.
  PayPal: Uzun zaman önce açtığım hesabı, mail adresim aynı olmasına rağmen, telefon numaram değiştiği için kurtaramamıştım. Açıklayıcı bir mail attıktan sonra bir otomatik mail geldi, etkisi oldu mu bilmem ama telefonla veya anahtar sorularla doğrulama şartı kalktı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018&#39;de keşfettiğim en iyi laptoplar</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/06/2018-en-iyi-laptoplar/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 23:38:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/06/2018-en-iyi-laptoplar/</guid>
      <description>2018&amp;rsquo;in ortasındayız ve henüz Apple yeni ürünlerini tanıtmadı, 8. nesil Intel işlemciler henüz yeteri kadar yaygınlaşmadı, piyasada alternatif olarak 2. Nesil AMD Ryzen 7 işlemcili laptop neredeyse yok. Yazıyı arada yeni keşifler yaptıkça güncellemeyi düşünüyorum, sonraki bilgisayarınız için bir kaynak olur umarım.
Güncellemeler  Monster Tulpar T5 için görüş eklendi. Anlatım bozukluğu düzeltmesi. Yazıyı kısalttım, yazım hatalarını düzelttim.  Öncelikle seçtiğim laptopların genellikle oyun bilgisayarı olduğunu göreceksiniz. Bu, Macbook Pro gibi çok tercih edilen bir ürünün fiyatını baz almamdan kaynaklanıyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stres</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/05/stres/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 13:03:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2018/05/stres/</guid>
      <description>Üniversiteden arkadaşım derdi:
 Yemeye vereceğin paraya acımayacaksın.
 IT sektöründe çalışanlar masa başı tüm gün oturuyor olsalar da, sürekli zihin yoruyorlar, kafa patlatıyorlar. Epey stresli bir iş yapıyorlar. Kendim için söylediğim şeyleri arkadaşlarıma da söylerim. Gece zoraki çalışma olmaz, hiçbir şey uykundan etmemeli; stresini yönet, zamanını önceden planla, haftasonu neyi seviyorsan onu yap, tutamayacağın sözü verme.
Hayatında eşinle, dostlarınla güzel bir yemek yemek seni stresinden uzaklaştıracaksa, o paraya ve zamana acımayacaksın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Göç</title>
      <link>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2016/10/goc/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gokmengorgen.net/tr/blog/2016/10/goc/</guid>
      <description>Bir arkadaşım, “Metroya binerken yüzü gülen insan görmüyorum.” demişti. İstanbul’a geldim geleli, insanların gözlerinin içine baka baka yürürüm. Yüzlerdeki ciddiyet, bana zihinlerinde çok farklı şeyler gezindiğini hissettiriyor. Sanki yüzleriyle zihinleri arasındaki bağlantılar kopmuş gibi. Bu o kadar bulaşıcı bir şey ki, ben de çoğu zaman pek gülümsemiyorum.
Katre adında bir kadın. Bir bankacı, sabahı ve akşamı belli. Kahvaltısı bir poğaçadan ibaret, ancak yürürken yiyebiliyor, bir on dakikalık yürüme mesafesinden sonra metrobüse, oradan aktarma yapıp metroya binecek, sonrasında yine bir beş dakika daha yürümesi gerek.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
